﻿## Работа 2. Визуализация искажений jpeg-сжатия
автор: Полевой Д.В.
дата: 2020-05-05T21:53:01


### Задание
Для исходного изображения (сохраненного без потерь) создать jpeg версии с двумя уровнями качества (например, 95 и 65). Вычислить и визуализировать на одной “мозаике” исходное изображение, результаты сжатия, поканальные и яркостные различия.

### Результаты

![](../testdata/cross_0256x0256.png)
Рис 1. Исходное изображение

![](lab02.png)
Рис 2. Результаты работы программы 

### Текст программы

```cpp
#include <opencv2/opencv.hpp>

int main() {
  cv::Mat img_src = cv::imread("../../../testdata/cross_0256x0256.png");
  cv::Mat img_res = img_src.clone();

  // draw source image
  cv::imwrite("lab02.png", img_res);
}
```
